<Helps><List>
	<Help Name="helpyanyun">
		<Title>烟云商会MOD指南</Title>
		<Text>[img]ui/Help/001[/img]</Text>
	</Help>
	
	<Help Name="helpyanyunduihuan" Root="helpyanyun">
		<Title>兑换回收</Title>
		<Text>
		<![CDATA[
		[color=#B8860B]烟云商会简介[/color]
		烟云商会是修仙界有名的商会，以齐全的货品种类和极快的送货速度著称。商会中物品的售价均与天下行商一致，童叟无欺。不过，因为商会需要用灵石催动空间法宝来送货，所以用灵石兑换商票时商会要额外收取10%灵石，用商票兑换灵石时则会比面值少10%灵石，作为手续费。
		另外，商会拥有无尽的货源，对于灵石以外的东西几乎没有兴趣，所以商会对于回收商品向来是只看件数而不看价值。当然，回收票据兑换灵石也会比面值要少10%作为手续费。如果客户对于商会的回收价格或数量不满意，商会愿意帮助客户联系天下行商作为更大宗的交易对象。回收商品的手续不可逆，一旦回收票据被制作完成，被回收的商品无法被退回。
		
		[color=#B8860B]烟云商会八卦阵[/color]
		由于太一门建派时就与商会结交，商会告知了太一门如何通过八卦阵来联系他们的客服进行商品的订购或者回收。
		烟云商会八卦阵是玩家与烟云商会交易的媒介。不需要什么制作材料，只是在地上画出一个法阵[color=#8B4513]（其实就是一个手工区啦）[/color]就可以联系客服。
		烟云商会八卦阵可以生产6种商票（灵石兑换商品）和回收票据（商品兑换灵石或者邀请行商），具体如下[color=#8B4513]（没有标注数量的默认为1件）[/color]：
		
		[color=#6C3365]凡品商票[/color]：
		商票面值：[color=#2E589A]100灵石[/color]
		所需材料：[color=#2E589A]110灵石[/color]
		可订购商品：
				食物：	鸡蛋*10、蛇蛋*10、龟蛋*10、鱼肉*10、香菇*10
				药物：	灵初露*10、冬虫*10、夏草*10、执念结晶*10
				其他：	奇怪的蘑菇*10、垃圾*10、琴谱、棋局、书、画
		可兑换：游记大全 或 [color=#2E589A]90灵石[/color]
		
		[color=#6C3365]珍品商票[/color]：
		商票面值：[color=#2E589A]300灵石[/color]
		所需材料：[color=#2E589A]330灵石[/color]
		可订购商品：
				装备：	兔妖的脚、妖狼的尖牙、妖蛇的寒鳞、熊妖的脖颈毛、巨龟的坚甲、虎王骨、妖牛角、金阳冠
				药物：	灵木血竭、妖灵血、赤参*20、紫芝*20、劫灰*30
				符：	符纸（镇物）*60、灵血符*10、前期常用符咒三件套（神珀符画的6阶符，但是有140品质，效果等同于100品质圣品符咒。用6阶符的原因是圣品符咒无法通过事件掉落。）				
				珀：	幽珀*4、宁珀*10、灵珀*4
				灵丹：	血竭散、黄庭丹、黄芽丹、五方化伤丹、碧血丹青、剑丸、真罡丹、通天丸、纳地丸、逸仙丸、明通丸、神佑丸、神泣丹、通玄丹、凝珀丹、裂神丹、替身丹、启智丹、春灵丹、夏灵丹、秋灵丹、冬灵丹、土灵丹
				宠物：	12种动物加入事件
		可兑换：天龙砂 或 [color=#2E589A]270灵石[/color]
		
		[color=#6C3365]灵品商票[/color]：
		商票面值：[color=#2E589A]1500灵石[/color]
		所需材料：[color=#2E589A]1650灵石[/color]
		可订购商品：
				毛皮：	蜚之皮*50、鹿蜀之皮*50、妖化的兽皮*50、妖兽的韧皮*20
				凶兽：	蛟龙的血肉*5、蛟龙的玄鳞、蛟龙的罗刹爪、凶凤的血肉*5、凶凤的刚羽、凶凤的坚空骨、原初血肉*5、洁白的大鳞、漆黑的大鳞
				药物：	地母灵液、邪脉血泉、长生泉、玄牝珠
				灵丹：	筑基丹、紫阳丹、庚金万化丸、碧春丹、天一承气散、火真丹、定坤丹、乾元避劫丹、万灵散、炼毁的丹药（紫色）、燃魂丹、玄牝重生丹
				秘闻：	妖兽入侵（可选择任意类型的元神期妖兽1只来袭）、蛟龙、凶凤、烛龙、古修
		可兑换：失传秘法（4种分神秘法） 或 [color=#2E589A]1350灵石[/color]
		
		[color=#6C3365]超品商票[/color]：
		商票面值：[color=#2E589A]2000灵石[/color]
		所需材料：[color=#2E589A]2200灵石[/color]
		可订购商品：
				材料：	星髓、梧桐神木、天柱石
				药物：	灵髓脂、血髓脂
				灵丹：	五极灵丹、未来星宿化劫丹、五毒五炁元神丹、造化玉砂、造化同心丹
				奥秘：	指定类型野法*20（效果约等于大能绝技）、指定神国建筑（古代密卷中的所有神迹和圣宝阁）、指定神修护法（杀破狼）、指定体修秘体（功法解锁和妖族专属秘体）、同时获取四种新增特殊淬炼之法、混元精华（吞噬可获得所有精华，绿色*16、蓝色*9、紫色*4、橙色*1，满级百炼口胃肠吞噬获得精华几率可以达到100%）
		可兑换：猫妖之珀 或 [color=#2E589A]1800灵石[/color]
		
		[color=#6C3365]绝品商票[/color]：
		商票面值：[color=#2E589A]5000灵石[/color]
		所需材料：[color=#2E589A]5500灵石[/color]
		可订购商品：
				凶兽：	蛟龙的崩天筋、蛟龙的天角、凶凤的蔽天羽、凶凤的烬灭羽、阴阳之结晶、烛龙的天鳞
				药物：	琅琊果、木枯藤、五色金莲、朱果、赭黄精、元魂露、邪魂露、仙识神念、仙识邪念、天道本源-无、天道本源-金、天道本源-木、天道本源-水、天道本源-火、天道本源-土
				灵丹：	造化神丹、九转金丹、天道神丹、六道轮回丹、盘古元神丹
				镇物：	18种古修镇物
		可兑换：千棱神玉 或 [color=#2E589A]4500灵石[/color]
		
		[color=#6C3365]圣品商票[/color]：
		商票面值：[color=#2E589A]10000灵石[/color]
		所需材料：[color=#2E589A]11000灵石[/color]
		可订购商品：
				凶兽：	蛟龙的逆鳞、凶凤的真焱玉、混沌的龙玉
				药物：	造化玉露、天劫之息、仙人遗骨、神舍利、造化玉籽、演道果、窃道果
				灵丹：	灵源种、龙魂真灵丹、凤魂真灵丹、阴阳真灵丹
		可兑换：元灵之珀（返还[color=#2E589A]2500灵石[/color]） 或 [color=#2E589A]9000灵石[/color]
		
		[color=#6C3365]回收票据[/color]：
		商票面值：[color=#2E589A]1000灵石[/color]
		材料种类：木头、木料、石头、石砖、金属、金属锭、布、食物
		材料数量：100
		可兑换：邀请一位行商来进行更大宗的交易
		[color=#FF0000]
		功能优缺点：
		优点：	
				为游戏中几乎所有难以稳定获取或者获取效率低下的珍贵资源提供稳定的购买渠道，且交易价格完全按照原版行商系统，手续费作为稳定渠道的代价，不破坏原版经济体系。
				回收票据可随时召唤行商，或者稳定获取小额灵石。回收过程不会给玩家产生套利空间，手续费作为稳定渠道的代价，同样不破坏原版经济体系。
				稳定获取指定的神国建筑、神修护法、体修秘体、淬体精华、仙修野法，能节省大量SL时间；增加了所有动物加入事件则可以在后期（地图动物灭绝了）稳定获取无思绪的指定妖族苗子。最大程度减少了修行者培养的随机性，加快游戏节奏。
				未对原版内容进行强制修改，玩家可自行决定是否在游戏中使用本功能。
				（如果有需要收录其他物品进本MOD，或者事件链有任何BUG，欢迎到工坊讨论版留言~）
		
		缺点：	
				相较于某些商人类MOD直接通过建筑触发事件或直接生产，本MOD通过新增物品和物品绑定事件实现交易系统，操作稍繁琐。
				因为不能学习同名野法，作者暂时也没发现如何随机生成汉字，所以目前使用数字来区分野法，看上去会有些违和。
				某些物品如玉髓、玄铁矿石、玉石等材料需要200个才能回收，因为这几样材料的消耗倍率是2。这是游戏机制所致，不是本MOD的问题。
				作者还没搞懂怎么提前判断是否已经习得对应秘体，这导致秘体一经参悟就会消失，不论是否已学或者身体部位缺失，虽然这非常合理（神修建筑和护法原版设定如此）。如果有大佬知道怎么写判定条件请在工坊讨论版或者贴吧里告诉我，谢谢。
				（制作回收票据请务必在生产界面对应票据右键选择指定材料，切记切记。）[/color]
		]]>
		</Text>
	</Help>
	<Help Name="helpyanyunjuling" Root="helpyanyun">
		<Title>灵脉法座</Title>
		<Text>
		<![CDATA[
		[color=#B8860B]灵脉法座简介[/color]
		烟云商会培养旗下的修仙者时，发现太多聚灵物对于较为普通的地点来说会产生巨大的负荷[color=#8B4513]（对低配电脑可能产生卡顿）[/color]。商会还认为，不断进行人工灵气爆发需要消耗大量人力，但不如此又无法保证灵气的浓度和稳定。
		所以，商会对于修仙界普遍的聚灵阵进行了改良，将整个聚灵阵融合成为可以随时分解回原样的灵脉核心，再将灵脉核心炼化进了法座之中，将法座化为灵脉。新的灵脉法座占地面积和普通法座一致，效果却与聚灵阵丝毫不差。
		烟云商会本着修仙知识共享精神，将灵脉核心和灵脉法座的制作方法无偿的传授给整个修仙界，哪怕是刚刚创立的小门派也能建造，当然，也包括太一门。
		
		[color=#B8860B]灵脉法座原理[/color]
		游戏后期地图上聚灵物增多会提升计算量，对于底配电脑来说可能引起卡顿（高配玩家可以无视）。将聚灵阵整合到灵脉核心之中可以减少聚灵物数量。
		灵脉核心的材料根据不同聚灵阵的材料而变化，灵气值和属性均会与对应聚灵阵相等，如：常用的朱果聚灵阵是中心1个朱果，一环4个朱果，二环8个火精锭，三环16个灵木。聚灵阵中心聚灵值888.76，火属性值142.16。朱果聚灵阵融合而成的火灵灵脉核心的基础效果就是888.76灵气+火属性142.16。
		手动灵气爆发是短时间提高聚灵阵中心灵气值的最佳方法，但是手动二字意味着操作量，且游戏对于地图灵气有限制，据大佬测试，地图自由灵气>2500左右时会快速逸散。同时，聚灵物一旦移动，其聚灵范围所覆盖的范围内聚灵值就会重置，短时间内所在的灵气会下降。为了获得更稳定的灵气，以及减少操作量，灵脉核心和灵脉法座的聚灵值将转换为灵脉，即灵气不会低于灵脉值，并向四周不断输送灵气（右上方优先）。
		灵脉法座所需固定材料和法座完全一致，玩家可以通过不同的木料、石砖和金属锭来制作不同属性的灵脉法座。但是，灵脉法座属性值是取决于灵脉核心，属性和属性值是完全独立的。
		结合之前的例子来说，火灵灵脉法座将会成为一个拥有2500（自由灵气衰减边际）+60（法座聚灵值）+888.76（朱果聚灵阵聚灵值）=3448.76灵气的灵脉，中心灵气永远不会低于灵脉值，且中心提供火属性142点。如果玩家用天柱石砖建造了天柱石砖火灵灵脉法座，则由于天柱石砖灵脉法座为土属性风水建筑，火生土，大吉。其他材料的灵脉法座以此类推。
		
		[color=#B8860B]聚灵阵数据[/color]
		灵脉法座类型				聚灵物											灵脉核心灵气		属性值				灵脉法座灵气
		无极灵脉法座				5混沌的龙玉+44阴阳之结晶						4004.88928			0					6564.89
		乾极灵脉法座				5混沌的龙玉+108万灵塔							17200				0					19760[color=#B8860B]																
		九转灵脉法座				5九转金丹+8星髓+16灵木							929.59				136					3489.59
		金行灵脉法座				5九转金丹+12洁白的大鳞+12漆黑的大鳞				1236.67				40					3796.67[/color][color=#8B4513]
		木基灵脉法座				29灵木料										406.72				59.23				2966.72
		木灵灵脉法座				5木枯藤+8梧桐神木+16灵木						937.29				124					3497.29
		木行灵脉法座				5木枯藤+8梧桐神木+16蛟龙的玄鳞					1171.62				124					3731.62[/color][color=#2E589A]
		水灵灵脉法座				5五色金莲+8玄牝珠+16灵木						938.57				153.76				3498.57
		水行灵脉法座				5五色金莲+4玄牝珠(1,1)+20蛟龙的玄鳞				1179.89				154.96				3739.89
		水极灵脉法座				5蛟龙的逆鳞+44蛟龙的崩天筋						4004.88928			149.15				6564.89[/color][color=#FF0000]
		火灵灵脉法座				5朱果+8火精锭+16灵木							888.76				142.16				3448.76
		火行灵脉法座				5朱果+24凶凤的刚羽								1161.67				149.15				3721.67
		火极灵脉法座				5凶凤的真焱玉+44凶凤的蔽天羽					4004.89				149.15				6564.89[/color][color=#D2691E]
		造化灵脉法座				5造化神丹+8天龙砂+16灵木						1392.00				50.15				3952.00
		土行灵脉法座				5造化神丹+8天龙砂+16凶凤的刚羽					1626.33				50.15				4186.33
		坤极灵脉法座				5混沌的龙玉+8天龙砂+36阴阳之结晶				4085.91				10.15				6645.91[/color]
		
		更多聚灵物和聚灵阵的数据可以到贴吧搜索我的贴子————【聚灵物】与【聚灵阵】的详细数据
		
		[color=#FF0000]
		功能优缺点：
		优点：	
				占地1格，节省面积，使五行灵植交感聚灵大阵重新成为了可能。属性范围为1，不影响相邻格子。且属性值高，使用正确的固定材料可以稳定大吉。
				不用铺设聚灵阵就有相同的效果，减少了地图上的聚灵物，轻微减少了后期电脑的计算压力。且本身无聚灵值，无需担心移动聚灵物导致聚灵重置。
				无需手动灵气爆发即可拥有2500的常态额外灵气加值，减少了操作量。本身是灵脉，源源不断的向上方和右方格子产生灵气，快速提高地图灵气到平均2500的水平，就算不拿来修炼而是单纯用来提升地图灵气也非常好用。
				未对原版内容进行强制修改，玩家可自行决定是否在游戏中使用本功能。
				（如果有需要收录其他聚灵阵进本MOD，或者灵脉法座数据有任何问题，欢迎到工坊讨论版留言~）
		
		缺点：	
				高灵气值的灵脉设置了地点自由灵气的下限的同时，也基本上限定了其上限。除非额外放置聚灵物，否则玩家将很难进一步提升灵脉法座所在的灵气值，但放置额外聚灵物则会使灵气超出正常水平。
				本MOD目前只收录了部分常用极限的聚灵阵，但实际游戏过程中最佳的聚灵阵是根据当前聚灵物的水平随时调整的，固定配方限制了聚灵物的灵活调整。
				未读档过的游戏中，灵脉法座拆除会掉落2倍材料，移动会导致灵脉法座直接消失，但读一次存档之后这个问题就解决了。目前尚不知道如何解决这个问题。[/color]
		]]>
		</Text>
	</Help>
	<Help Name="helpyanyunqita" Root="helpyanyun">
		<Title>其他改动</Title>
		<Text>
		<![CDATA[
		[color=#B8860B]烟云商会其他改动[/color]
		为了稳定收获更多的修行资源，烟云商会对如何改造土地有过极其深入的研究。商会发现，将灵晶用独特的方法便可以将土地改造成一种特殊的灵土，植物在其之上生长效率是普通土地的28倍。
		烟云商会把这种灵土称为超灵土，并用类似的方法成功改造出了超灵水。之后更是通过反复优化，让一介凡人也可以用1枚灵晶改造出一片超灵土或超灵水。
		烟云商会本着修仙知识共享精神，将超灵土和超灵水的快速改造方法无偿的传授给整个修仙界，哪怕是刚刚创立的小门派也能改造，当然，也包括太一门。
		
		[color=#B8860B]太一门改动[/color]
		手工桌新增可制作物品：玄天上帝圣牌、专业工具箱（内含糊泥刀*1、缝纫护腕*1和磨面之遮*1）
		炉灶新增可制作物品：饺子食盒（内含饺子*100）、无黄蛋食盒（内含无黄蛋*5）
		画符桌新增可制作物品：造化符（15阶符纸）、万界灵晶（携带后历练飞行和探索速度+10000，可注灵后引起地图灵气爆发，或破坏后可以获得1件太一秘卷或白玉石或轮回者物品）
		缝纫桌新增可制作物品：万里霓光衫、苍龙荡魔御、己土屠神衣、镇岳极光衫（均为玄一道奇物的仿品工具，效果一致，但实际在面板中略强于原版，原因未知。仿品与原版可以叠加。）
		制药桌新增可制作物品：潜龙丹——提升所有技能999级（不无视上限）、提升潜行值100000、提升后天潜力50000、提升法宝炼制速度10000%。
		农田新增可种植作物：龙涎果、巨松树、巨银杏。巨松树和巨银杏的模型变小。
		每种灵植可以种植10000个，每个灵植都可以触发生长、成熟、外敌入侵事件。
		
		[color=#B8860B]世界改动[/color]
		烛龙灵石硬币新增选项：大量的石匣——获得古旧石匣*48。
		烛龙衣服硬币新增选项：可自行纺织之毛皮——获得蜚之皮、鹿蜀之皮、妖兽的韧皮*100。
		新增经历“天胡”：相当于获得人类和妖兽所有经历的总和（包括轮回者经历）。
		新增物品——太一秘法匣，打开后可获得《摄神术》、《圣淬术》、《悟道术》、《化劫术》、《仙界术》这几本神通秘籍。可通过摸太一遗迹的镇塔和太一遗物一起获得（获取方法仅此一个）。
		新增神通“摄神术”，可以对任何NPC使用，相当于令受术者服用了一颗摄神丹。（尚未证实是否可以随机掉落）。消耗1灵气。
		新增神通“圣淬术”，可以对任何物品使用，无消耗直接将物品幽淬至圣品。（尚未证实是否可以随机掉落）。消耗1灵气。
		新增神通“悟道术”，可以对仙修NPC使用，相当于令受术者服用了一颗天道神丹。（尚未证实是否可以随机掉落）。消耗15万灵气。
		新增神通“化劫术”，可以对任何法宝使用，使法宝受到36重天劫洗炼。（尚未证实是否可以随机掉落）。消耗36万灵气。
		新增神通“仙界术”，将天气改为“仙界气息”。（尚未证实是否可以随机掉落）。消耗100万灵气。
		新增功法《太一元神功》，包含了所有无上大法包含的可寄托进阶技能和上述太一秘法，可通过摸太一遗迹的镇塔和太一遗物一起获得（获取方法仅此一个）。
		
		[color=#FF0000]
		功能优缺点：
		优点：	
				从巨银杏到五行灵植，想种多少就种多少。超灵土和超灵水拥有30点肥沃度，30倍种植效率让玩家享受极致的种田快感。1枚灵晶（100灵石）改造1格的代价近似于灵源种（10000灵石）3年改造11*11格，但改造速度极快。
				玄天上帝圣牌在原版游戏中就有配方，不知道为什么原版不给制作。加入制作方法合情合理。饺子、悲伤诗集没有稳定的来源，糊泥刀、缝纫护腕和磨面之遮没有持续的来源，无黄蛋、太一秘典和玄一道奇物全局唯一，加入制作方法可以稳定可持续的获取。
				原版烛龙的灵石硬币另外4个选项加在一起都比不过8888灵石，导致玩家无脑选择灵石。新增石匣选项提供了一个不稳定的回报，可以试试手气。原版烛龙的衣服硬币在人手一套衣服后失去了价值。新增毛皮选项提供了较难获取的三种妖兽毛皮，可以用来制作衣服或者直接变现（行商买价13500，卖价2700灵石）。
				还在犹豫开局经历选什么最好么？还在烦恼人族开局没有体修功法，妖族开局没有五维技能提升嘛？小孩子才做选择，选“天胡”可以全都要！
				不论是用其他MOD神通或者是修改器将NPC扒光似乎都不会写入存档，所以NPC的装备之后会恢复，猜测搜索这一个步骤可以解决。摄神术可以简单的做到朱果房烧晕的效果，且能让NPC停止动作三天三夜，省得到处跑。
				太一元神功里包含了当前版本下符修大哥套、两仪大哥套和五维套的所有进阶技能，和藏经阁结合使用可以满足几乎所有寄托要求，方便一世寄托完成。
				未对原版内容进行强制修改，玩家可自行决定是否在游戏中使用本功能。
				
		缺点：	
				巨银杏和巨松树在原游戏中没有生长期的贴图，导致一经种下就是成熟期贴图，无法凭直观判断处于什么阶段。
				摄神术在别的门派里可以正常使用，但搜索晕倒的NPC后掉落的物品仍然会触发红眼，这一点不如其他MOD神通或者修改器。
				[/color]
		]]>
		</Text>
	</Help>
</List></Helps>